認人有疑點 雷射筆襲警案被告脫罪

節錄

認人有疑點 雷射筆襲警案被告脫罪

被告林澤光（右）獲判兩罪名均不成立。資料圖片

【本報訊】示威者去年12月15日在旺角聚集，一名抹車工被指以雷射筆射向警車、光束透過玻璃射到車內警長的瞳孔兩秒，被控襲警及管有攻擊性武器罪受審。案件昨裁決，裁判官黃士翔認為聲稱遇襲的警長沒認出男子容貌，單憑衣飾及所在位置認人，但法庭不能肯定被告就是施襲者；加上呈堂雷射筆沒放入防干擾證物袋內，證物鏈有問題。黃官又指搜出雷射筆亦不足證明其傷人意圖，裁定被告兩項罪名不成立。

。。。。。。。。。。。因案件在身時須每晚6時至翌晨3時宵禁，影響生活，其間時常失眠。他寄語香港人：「要堅持，唔好放棄，每件事都可能出現奇蹟。」

。。。。。。。。。。。。裁判官稱有些證人對某些事自認堅實無疑，但亦可能犯錯。警長雖自言下車時該男子只離開他視線一秒，但他需從副駕駛座轉身、推車門、下車，以及將視線重新放在人群找上該男子，過程至少如辯方所提出的三至五秒長。

此外，警長明言沒。。。。。。。。。。。。

證物放普通膠袋 或曾受干擾

裁判官續指，呈堂雷射筆只是放在普通膠袋而非防干擾證物袋，。。。。。。。。。。。

案件編號：WKCC4604/19

警員冇講「視線冇離開過被告」？

個官好快唔會再審呢類案